\chapter{Agradecimientos}

Quiero agradecer a Sandra, por haber sido el principal pilar de apoyo y haber 
tenido paciencia a lo largo del desarrollo del proyecto y el curso, ayudándome 
más de lo que ella piensa. A Miguel por su inestimable apoyo con el modelado de la aplicación. A mis padres, porque siempre han estado en todo momento ayudándome desde que nací.

Agradecimientos a todos aquellos amigos que siempre han estado probando la aplicación 
y animándome en todo momento, haciendo la travesía más amena. 

Por último, a todo el mundo que me ha apoyado y ha creído en mí desde que era pequeño 
hasta ahora, a los que han compartido un segmento del camino conmigo aunque posteriormente 
cada uno siguiera el suyo. Todas estas personas han hecho de mi una mejor persona y sin 
su influencia no habría llegado a donde estoy ahora mismo. ¡Muchas gracias!

% Escribe aquí algunos chascarrillos simpáticos. Haz buen uso de todos tus
% recursos literarios porque probablemente será la única página que lean tus
% amigos y familiares. Debería caber en esta página (esta cara de la hoja).

\quoteauthor{Javier}
%\quoteauthor{Juan\footnote{Sí, los agradecimientos se firman}}
